就嚟轉新工，希望可以識到朋友

希望大家幫我打下氣，或者教下我點先可以同同事維持良好關係

巴打你做多幾年野,被d好似好fd既同事冼你幾野後,你會發現做野唔埋堆會更開心

請同事食飯
人地問你d background 資料個時講多d
唔好乜都話唔講啦

但係自己一個喺位望住人哋嘻嘻哈哈真係好難過

我就係啱啱入職嗰陣時講太多(提及左屋企做咩同住邊)佢哋就當咗/話我係有錢女
我講親咩都話我鬼妹仔、有錢女，好似仇富咁，句句有骨
你話我真係有錢就話啫，弊在我唔係呀嘛至多叫小康、中產、唔愁三餐，佢地就成日串我同排擠我
所以其實我暗下決定，新工唔再提background，儘量話自己窮，其實啱唔啱

做過第一份工後 以後唔同同事講私人野

幾年都係自己食飯
但我好enjoy

咁你住邊？

我個人鍾意熱鬧，係公司以外都好多朋友，所以係公司自己一個人真係好唔慣、好唔開心

一個唔知點解俾人標籤做有錢人先住嘅地方
但其實都係我屋企人買都唔關我事

傻女，返工同和同事關係疏離唔好咁介懷，睇開d就得，我岩岩出黎做野一兩年時都係咁，日日唔開心，d 8婆同事一堆堆，自己好似喺孤島咁，不過後來真係識到一兩個飯腳，叫做好d
我想講識到交心嘅同事係bonus, 唔好刻意想喺日職場上尋找所謂讀書時嘅友情呀

有錢女

少D講自己野

或者咁講
你唔一定要好detail咁share你既background比同事
不過你要比到d野對方感興趣，會想同你做朋友既

例如佢地問你平時放假有咩做
你話我乜都唔做架自閉 = Deadair
你話我會同d叔伯去船P同姐妹去High tea = 又deadair
你話我平時會去行下山，約fd行街 呢d common野 等人可以再發掘落去 咁先易溶入到

我都係咁俾人叫
但我咩都冇講過
佢地只係知我外國返香港

屌d竹昇妹真係好麻煩

絲

呢樣好講緣份
冇可能個個都同你夾咀型/岩傾

係邊頭返工？有機會一齊lunch

職場上係咁，做好自己就好

咁你應該搵返d 外資公司
大家同聲同氣
有d 人容易埋到堆，我自己就做幾份工都覺得好難埋堆
依家都唔強求
傾得埋咪講多兩句

其實疏離都冇所謂，我係直頭覺得好似俾人排擠咁
所以希望新工可以同同事最起碼有一個可以講吓笑傾吓計嘅良好關係

同意樓上巴打講 你宜家係咁諗 到真係俾人背後插刀你就會知宜家既諗法係幾咁on9

好多關係都會慢慢建立，唔係一返新工就會有架，慢慢來啦

其實番工點都要年輕人實有人會打下機啊 追下switch ps4咁

買d驚番去打下？

巴打我覺得你講嘅嘢好啱
我啱啱入職嗰陣就係答咗果啲dead air嘢
其實我都好想同佢地一齊行山，但每次我話join，佢哋都會話你呢啲有錢女邊曬得邊行得
有時連放工話一齊食飯，佢哋都會話我哋去呢啲低檔嘢你唔啱㗎啦
試過一兩次之後，我就冇再同佢地講嘢啦
下間公司，我會努力試吓學你講嘅咁答

唔知你點諗啦
不過我做過幾間公司都係HI BYE FD多
大家係工作上相處OK有時都有傾有講
但放工真係無乜約出街/交流
頂多係大時大節笑下大家有無街出/約人咁
最多真係一年1-2次聚會(自己搞
反而有幾個離左職後幾FD都有KEEP contact
間唔中打下波食下飯咁
在職時都唔覺咁FD底

係呀，以前做外資公司，啲同事九成都外國返嚟，所以冇乜特別。
但啱先呢間中資公司，啲同事就好似標籤晒所有出國嘅都好有錢

我明白啊，但係我個人鍾意熱鬧，喺公司以外都有好多朋友，但大部份時間都喺公司，個心理更加唔平衡

多謝你呀巴打，希望新公司有轉變，btw港島返工

係呀所以我嚟緊份新工都係外資公司，中資公司真係好難融入，可能因為真係自己冇香港生活嘅經驗，好多佢哋嘅話題我都冇辦法融入(淨係講大學上莊Ocamp我已經唔知佢哋講緊乜)，我嘅生活佢哋又唔理解

絲打多謝你呀

其實間中資公司啲同事都係年輕人，但大部份都好似係好local嘅香港人，佢哋同我嘅生活好大分別

你講起打機，其實我都好鍾意打機，不過我鍾意玩手機game，啱啱入職嗰陣有講過呢個話題，我提到自己好鍾意玩某個game有貨金，佢哋就話我真係有錢，手機game都好貨金，但我覺得做嘢咁辛苦賺啲錢嚟都係想生活開心，貨嗰幾廿蚊真係冇所謂，根本上嘅觀念已經好唔同
唔好意思，有啲Off topic，單純呻下

我間公司啲同事好鍾意日見夜又見，好似冇其他朋友咁
不過我都唔係追求呢啲關係，我淨係想平日返工可以一齊傾吓計笑吓咁，但係啱先間公司真係冇辦法，希望下一間同新同事會有良好嘅關係

就咁睇 樓主最大問題係同local 香港人話題興趣太唔似 可以試下接觸多d 本地文化

我會好好思考

有冇介紹可以點接觸
勤上連登算唔算我好努力學習同睇啲熱門話題

you are right

扮返佢地個level，唔係又會排擠妳

如果你上間公司既同事去到咁盡
我覺得未必係因為你入職個時唔小心透露自己中產+小康
你日常返工比人見到既表面生活都應該好唔草根
佢地先會講d咁既野
你係咪用開d名牌袋，衫，鞋
一個袋都十萬個d

反而舊個份工d同事勁唔捨得我個個星期五都專登搭地鐵過黎同我食lunch,係咁叫我番去個頭搵工依家都考慮梗 反而新公司多後生埋唔到堆，都同公司文化有關

好多時自己一個食飯咪又係咁, 返呢間美帝公司3年幾都係咁.
同同事都係叫聲早晨咁. 有時講野咪撘下咀.
呢輪就有時星期五同幾個同事出下去食飯咁
絲打仲後生大把時間, 我呢D 老鬼放工趕住返屋企湊仔,仲邊咁得閒約同事食晚飯

FB/IG 睇下HK01, 生果, 新假期呢D, 大把野可以吹

順其自然 咪得囉,
如果同事傾得埋,自己會有計傾
如果傾唔埋,咪少說話多做事囉

我都係中環返工，有機會約食lunch

祝新工順利

連登上得多會壞腦

根本同同事做朋友就冇意思

Btw 你d reply 婆仔講經咁
會唔會你自己真係乞人憎你唔覺咋